強積金供款上限議分階段調高至2400元

【Now新聞台】積金局建議調高強積金供款上下限，上限由現時每月1500元分兩階段提高至2400元。勞工界贊成建議，但商界認為政府正諮詢取消強積金對沖方案，若提高供款上限，會進一步加重僱主負擔，要求政府暫緩調整。

積金局完成四年一次的檢討，並向政府提交報告。

身兼積金局董事局非執董的勞工界立法會議員潘兆平指，積金局建議調高強積金供款上下限，下限由現時月入7100元提升至8250元，月入少過這個數的僱員不用供強積金，但僱主要繼續供款，估計涉及2萬名僱員。

至於上限方面會分兩階段調高，實施首兩年月入上限會由3萬元加至3萬9千元，之後會進一步提高至4萬8千元，以僱主僱員各供款百分之五計，強積金供款上限會由現時1500元逐步提高至2400元。

潘兆平支持建議，認為可增加僱員保障，亦平衡了僱主的承擔能力。但商界認為，在取消強積金對沖未有結果前不應落實建議。

積金局指，已將檢討結果提交政府考慮，相信政府有決定後會作出公布。

財經事務及庫務局表示，已收到積金局報告，局方會小心審視和考慮報告，適時公布最終檢討結果。

屌你老母咩又養班基金佬

屌你老母臭閪

基金佬：

仲唔係官商勾結

屌你老母基金佬
幾時有人斬撚死晒班仆街

全體起薪50k 既連登仔一同受影響

又搞鳩我地呢班月入幾皮人士

小米雷軍：多謝香港人支持

成班連登仔都由供1500變到2400

又迫人報細數出現金

屌你明明個個月俾千五
而家要俾多5舊水

屌你老母仆街政府

加完人工變冇加
仲要蝕通漲
咁都未推翻個垃圾政府

on99

愈加愈多

睇黎兒登仔個個都高人工到連每個月強姦金增加供款都唔覺肉赤

好多出現金避開晒
炒散既工就會愈來愈多

Money market 儲蓄現金都要畀手續費

仆街強積金

你地 MPF 有冇錢賺 ?

又要供多 d

屌